var questionsDatabase =[{'question': 'Khi CTTG thứ hai đang diễn ra, các nước Đồng minh chống phát xít mong muốn', 'options': ['thành lập tổ chức Liên hợp quốc nhằm duy trì hoà bình, an ninh thế giới.', 'hợp tác giữa các nước nhằm khắc phục hậu quả sau chiến tranh.', 'thiết lập một trật tự thế giới đa cực, nhiều trung tâm.', 'thành lập toà án quốc tế để xét xử tội phạm chiến tranh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 1}, {'question': 'Năm 1945, Hiến chương Liên Hợp quốc thông qua tại đâu ?', 'options': ['Xan phranxixcô (Mi).', 'Rô-ma (Italia).', 'Luân Đôn (Anh). .', 'Pa-ri (Pháp).'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Trong số các mục tiêu của Liên hợp quốc, mục tiêu nào được chú trọng và là cơ sở để thực hiện các mục tiêu khác?', 'options': ['Duy trì hòa bình và an ninh quốc tế.', 'Thúc đẩy quan hệ hữu nghị các dân tộc.', 'Thúc đẩy hợp tác quốc tế để giải quyết các vấn đề kinh tế, xã hội, văn hoá, nhân đạo.', 'Liên hợp quốc đóng vai trò là trung tâm điều hoà các nỗ lực quốc tế.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 3}, {'question': 'Nội dung nào dưới đây không phải là nguyên tắc hoạt động của tổ chức Liên hợp quốc?', 'options': ['Giải quyết các tranh chấp quốc tế bằng biện pháp hòa bình.', 'Từ bỏ đe doạ bằng vũ lực hoặc sử dụng vũ lực quốc trong quan hệ quốc tế.', 'Hợp tác phát triển có hiệu quả trong các lĩnh vực kinh tế, văn hoá, xã hội.', 'Không can thiệp vào công việc nội bộ của các nước.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 4}, {'question': 'Năm 1947, Đại hội đồng Liên hợp quốc lấy ngày 24 tháng 10 hằng năm làm', 'options': ['“Ngày Liên hợp quốc”.', '“Ngày chống phát xít”.', '“Ngày Hòa bình thế giới”.', '“Ngày Bảo vệ môi trường”.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 5}, {'question': 'Cơ quan chuyên môn nào của Liên hợp quốc đóng góp trong việc giúp Việt Nam bảo toàn di sản văn hoá?', 'options': ['UNICEP.', 'UNESCO.', 'FAO.', 'WHO.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 6}, {'question': 'Mục tiêu phát triển Thiên niên kỉ của Liên hợp quốc đã được Hội nghị Thượng đỉnh Thiên niên kỉ (9-2000) thông qua, không bao gồm:', 'options': ['Xoá đói giảm nghèo.', 'Đảm bảo bền vững về môi trường.', 'Thực hiện bình đẳng giới.', 'Hạn chế vũ khí hạt nhân.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 7}, {'question': 'Đâu không phải là vai trò của Liên hợp quốc từ khi thành lập đến nay?', 'options': ['Duy trì hoà bình và an ninh thế giới.', 'Mở rộng kết nạp thành viên trên toàn thế giới.', 'Thúc đẩy kinh tế, tài chính, thương mại quốc tế và nâng cao đời sống nhân dân.', 'Đảm bảo quyền con người, phát triển văn hoá, xã hội.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 8}, {'question': 'Vai trò quan trọng hàng đầu của tổ chức Liên hợp quốc đã thực hiện từ khi thành lập đến nay là gì?', 'options': ['Là trung gian hoà giải mọi tranh chấp quốc tế giữa các dân tộc.', 'Góp phần ngăn chặn được nguy cơ bùng nổ cuộc chiến tranh thế giới mới.', 'Thúc đẩy quan hệ hợp tác kinh tế, văn hoá giữa các nước thành viên.', 'Là trung tâm giải quyết các mâu thuẫn về vấn đề dân tộc trên thế giới.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 9}, {'question': 'Liên hợp quốc được thành lập năm 1945 không nhằm mục đích nào sau đây?', 'options': ['Duy trì hoà bình và an ninh thế giới.', 'Thúc đẩy hợp tác quốc tế giữa các nước thành viên.', 'Là trung tâm điều hoà các nỗ lực quốc tế.', 'Duy trì trật tự thế giới hai cực Ianta.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 10}, {'question': 'Văn kiện nào của Đại hội đồng Liên hợp quốc được thông qua năm 1948 được coi là văn kiện đầu tiên của bộ luật quốc tế về quyền con người?', 'options': ['Tuyên ngôn quốc tế nhân quyền.', 'Tuyên ngôn Nhân quyền và Dân quyền.', 'Tuyên ngôn Thiên niên kỉ của Liên hợp quốc.', 'Tuyên ngôn Viên và Chương trình hành động'], 'correctAnswer': 0, 'id': 11}, {'question': 'Một trong những cơ quan chính của Liên hợp quốc được qui định trong Hiến chương (năm 1945) là', 'options': ['Ngân hàng thế giới.', 'Đại hội đồng.', 'Quĩ nhi đồng,', 'Tổ chức Y tế Thế giới.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 12}, {'question': 'Đâu không phải là mục tiêu, hành động mang tính toàn cầu được đề ra trong Chương trình nghị sự 2030 của tổ chức Liên hợp quốc?', 'options': ['Xóa nghèo.', 'Bình đẳng giới.', 'Chất lượng giáo dục.', 'Giải trừ quân bị.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 13}, {'question': 'Điểm giống nhau giữa Hội Quốc liên và Liên hợp quốc là', 'options': ['đều là tổ chức bảo vệ quyền lợi nhân dân yêu chuộng hòa bình thế giới', 'đều diễn ra khi chiến tranh thế giới bùng nổ.', 'đều thành lập được tổ chức quốc tế để giám sát và duy trì trật tự thế giới.', 'đều bảo vệ quyền lợi của các nước tư bản.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 14}, {'question': 'Nhận định nào sau đây phản ánh đúng vị trí, vai trò của Liên hợp quốc?', 'options': ['Là một tổ chức quốc tế phát triển năng động vì sự ổn định, hợp tác của toàn thế giới.', 'Là một diễn đàn quốc tế lớn nhất, vừa hợp tác, vừa đấu tranh vì hoà bình, an ninh thế giới.', 'Là một tổ chức quốc tế tạo dựng quan hệ thân thiện với tất cả các nước trên thế giới.', 'Là một liên minh chính trị - quân sự của các nước tư bản phương Tây do Mỹ đứng đầu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 15}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Vào giai đoạn cuối của Chiến tranh thế giới thứ hai, tình hình thế giới có những chuyển biến quan trọng. Sức mạnh và ưu thế trên chiến trường thuộc về phe Đồng minh chống phát xít. Việc tổ chức lại trật tự thế giới sau chiến tranh càng trở nên cấp bách. Chiến tranh diễn ra càng khốc liệt thì ý tưởng về một tổ chức quốc tế thực sự có vai trò trong việc duy trì hòa bình thế giới càng rõ nét". Trong 4 câu dưới này, đâu là đáp án đúng: (a) Ý tưởng thành lập một tổ chức quốc tế để duy trì hòa bình thế giới xuất hiện ngay từ đầu Chiến tranh thế giới thứ hai. b) Ngay từ đầu chiến tranh, ưu thế đã thuộc về phe Đồng minh. (c) Yêu cầu cấp bách đặt ra cho các nước phe Đồng minh là phải tổ chức lại trật tự thế giới sau chiến tranh. (d) Chiến tranh khốc liệt là yếu tố thôi thúc thành lập một tổ chức quốc tế để duy trì hòa bình.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 16}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Từ năm 1960, Đại hội đồng Liên hợp quốc đề ra các chiến lược phát triển cho từng thập kỉ nhằm huy động hợp tác quốc tế cho các mục tiêu phát triển chung. Một trong những ưu tiên của Liên hợp quốc là tạo môi trường kinh tế, thương mại, tài chính quốc tế bình đẳng và quan tâm thích đáng đến lợi ích của các nước thành viên". Đâu là câu đúng trong đoạn này?', 'options': ['Ngay từ khi thành lập, Đại hội đồng Liên hợp quốc đề ra chiến lược phát triển.', 'Trong chiến lược phát triển Liên hợp quốc chú trọng yếu tố bình đẳng về mọi mặt.', 'Trong hợp tác quốc tế lợi ích của các nước lớn luôn được Liên hợp quốc ưu tiên.', 'Liên hợp quốc là tổ chức chính trị, không quan tâm đến phát triển kinh tế, thương mại, tài chính.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 17}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Thông qua các tổ chức chuyên môn và các quỹ trực thuộc, Liên hợp quốc đã thực hiện nhiều dự án, đóng vai trò quan trọng trong việc cải thiện, nâng cao đời sống của người dân và hỗ trợ cho cộng tác xóa đói, giảm nghèo, đặc biệt là ở các nước đang phát triển". Đâu là câu đúng?', 'options': ['Xóa đói, giảm nghèo là mục tiêu quan trọng nhất của Liên hợp quốc', 'Liên Hợp quốc chú trọng cải thiện đời sống người dân ở các nước phát triển.', 'Để thực hiện xóa đói, giảm nghèo Liên hợp quốc đã thông qua các công ty thương mại.', 'Các dự án xóa đói, giảm nghèo của Liên hợp quốc quan tâm đặc biệt đến các nước đang phát triển.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 18}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: “Các nguyên tắc hoạt động của Liên hợp quốc bao gồm: Bình đẳng về chủ quyền quốc gia; Tôn trọng toàn vẹn lãnh thổ và độc lập chính trị quốc gia; Từ bỏ đe dọa bằng vũ lực hoặc sử dụng vũ lực trong quan hệ quốc tế; Không can thiệp vào công việc nội bộ các nước; Tôn trọng nghĩa vụ quốc tế và luật pháp quốc tế; Giải quyết các tranh chấp quốc tế bằng biện pháp hòa bình”.', 'options': ['Hòa bình là ưu tiên hàng đầu trong giải quyết mâu thuẫn giữa các nước', 'Cho phép các nước lớn được can thiệp vào các nước nhỏ.', 'Việc sử dụng vũ lực là cần thiết trong quan hệ quốc tế.', 'Tất cả các nước thành viên của Liên hợp quốc phải tuân theo một thể chế nhà nước.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 19}, {'question': 'Ba cường quốc Liên Xổ, Mỹ, Anh quyết định thành lập tổ chức Liên Hợp Quốc tại', 'options': ['Hội nghị Ianta(Liên Xô)', 'Hội nghị Xanphoranxcô(Mỹ)', 'Hội nghị Pox-đam(Đức)', 'Hội nghị Giơ-ne-vơ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 20}, {'question': 'Nước nào sau đây không có mặt ở Hội nghị cấp cao Ianta(2/1945)?', 'options': ['Anh.', 'Mĩ.', 'Pháp.', 'Liên Xô'], 'correctAnswer': 2, 'id': 21}, {'question': 'Theo quy định của Hội nghị Ianta(2/1945), quân đội Liên Xô chiếm đóng:', 'options': ['Tây Đức, Tây Béclin và các nước Tây Âu.', 'Đông Đức, Đông Béclin và các nước Đông Âu.', 'Nhật Bản, Triều Tiên, các nước Đông Nam Á.', 'Trung Quốc, Đông Nam Á, Tây Âu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 22}, {'question': 'Theo nội dung của Hội nghị Ianta(2/1945), các vùng còn lại ở Châu Á thuộc phạm vi ảnh hưởng của các nước', 'options': ['Phương Tây', 'Anh', 'Mỹ', 'Liên Xô.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 23}, {'question': 'Trật tự 2 cực Ianta tồn tại trong thời gian', 'options': ['từ năm 1945 – đầu những năm 70 của thế kỷ XX', 'từ năm 1947 – 1991', 'từ năm 1945 – 1989', 'từ năm 1945 – 1991'], 'correctAnswer': 3, 'id': 24}, {'question': 'Giai đoạn từ đầu những năm 70 của thế kỷ XX − đến năm 1991 là', 'options': ['giai đoạn hình thành và tồn tại của Trật tự thế giới hai cực Ianta.', 'giai đoạn xác lập và phát triển của Trật tự thế giới hai cực Ianta.', 'giai đoạn phát triển hoàng kim của Trật tự thế giới hai cực Ianta.', 'giai đoạn suy yếu và sụp đổ của Trật tự thế giới hai cực Ianta'], 'correctAnswer': 3, 'id': 25}, {'question': 'Hội nghị Ianta diễn ra nhằm giải quyết vấn đề cấp bách nhất:', 'options': ['nhanh chóng đánh bại hoàn toàn các nước phát xít', 'Thành lập tổ chức Liên hợp quốc.', 'Phân chia phạm vi ảnh hưởng ở Châu Âu và Châu Á.', 'Bàn biện pháp kết thúc sớm chiến tranh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 26}, {'question': 'Trong các quyết định của Hội nghị Ianta, quyết định đưa đến sự phân chia hai cực trong quan hệ quốc tế là', 'options': ['tiêu diệt tận gốc chủ nghĩa phát xít Đức và chủ nghĩa quân phiệt Nhật', 'Liên Xô tham gia chống Nhật ở Châu Á sau khi kết thúc chiến tranh ở châu Âu.', 'thành lập tổ chức Liên hợp quốc nhằm duy trì hòa bình, an ninh thế giới.', 'thoả thuận việc đóng quân, phân chia phạm vi ảnh hưởng ở châu Âu và châu Á'], 'correctAnswer': 3, 'id': 27}, {'question': 'Nguyên nhân quan trọng nhất khiến Mỹ và Liên Xô lại chuyển sang đối đầu sau Chiến tranh thế giới thứ hai?', 'options': ['đều có kẻ thù chung là chủ nghĩa phát xít.', 'có sự đối lập về mục tiêu và chiến lược.', 'đều muốn khẳng định ưu thế của mình trên nhiều lĩnh vực.', 'đều muốn vươn lên đứng đầu thế giới.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 28}, {'question': 'Hậu quả nặng nề, nghiêm trọng nhất mang lại cho thế giới trong suốt thời gian cuộc chiến tranh lạnh là:', 'options': ['Các nước ráo riết, tăng cường chạy đua vũ trang.', 'Thế giới luôn trong tình trạng căng thẳng.', 'Hàng ngàn căn cứ quân sự được thiết lập trên toàn cầu.', 'Các nước chỉ một khối lượng khổng lồ về tiền của để sản xuất các loại vũ khí hủy diệt.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Nhân tố nào làm suy giảm vị thể và ảnh hưởng của Mỹ trong hệ thống TBCN', 'options': ['Thắng lợi của phong trào cách mạng thế giới.', 'Sự vươn lên mạnh mẽ của Nhật Bản và các nước Tây Âu.', 'Cuộc khủng hoảng năng lượng năm 1973.', 'Thắng lợi của nhân dân Việt Nam trong cuộc kháng chiến chống Mỹ năm 1975'], 'correctAnswer': 1, 'id': 30}, {'question': 'Nguyên nhân quan trọng nhất khiến Liên Xô và Mỹ tuyên bố chấm dứt chiến tranh lạnh?', 'options': ['Liên Xô và Mỹ quá tốn kém và bị suy giảm thế mạnh trên nhiều mặt.', 'Sự vươn lên mạnh mẽ của các nước Tây Âu và Nhật Bản.', 'Cuộc cách mạng khoa học công nghệ, sự giao lưu quốc tế ngày càng phát triển.', 'Cuộc chiến tranh kinh tế toàn cầu mà cả thế giới đang ra sức chạy đua.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 31}, {'question': 'Sự kiện đánh dấu trật tự 2 cực I-an-ta sụp đổ hoàn toàn', 'options': ['Các nước Châu Âu, Mỹ và Ca-na-đa ký hiệp ước Hen-xin-ky(1975)', 'nước Đức tái thống nhất năm 1990', 'Liên Xô và Mỹ tuyên bố chấm dứt chiến tranh lạnh năm 1989.', 'Sự tan rã của các nước Đông Âu và Liên Xô.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 32}, {'question': 'Sự ra đời của tổ chức Hiệp ước Bắc Đại Tây dương(NATO – 1949) và Tổ chức Hiệp ước Vác-sa-va (1955) đã tác động như thế nào đến quan hệ quốc tế ?', 'options': ['đánh dấu cuộc chiến tranh lạnh chính thức bắt đầu.', 'tạo nên sự phân chia đối lập giữa Đông Âu và Tây Âu.', 'xác lập cục diện 2 cực, 2 phe, chiến tranh lạnh bao trùm cả thế giới.', 'đặt nhân loại đứng trước nguy cơ của cuộc chiến tranh thế giới mới.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 33}, {'question': 'Điểm giống nhau giữa trật tự 2 cực Ianta với trật tự Vécxay- Oasinh ton', 'options': ['đều do những nước đế quốc thiết lập.', 'đều do Mỹ thiết lập.', 'đều do những nước thắng trận thiết lập', 'đều do những nước bại trận thiết lập.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 34}, {'question': 'Sự khác biệt căn bản giữa chiến tranh lạnh với các cuộc chiến tranh thế giới đã diễn ra trong thế kỷ XX:', 'options': ['diễn ra dai dẳng, dằng co, không phân thắng bại.', 'diễn ra trên mọi lĩnh vực, ngoại trừ xung đột trực tiếp bằng quân sự.', 'Gây thiệt hại lớn về người và của cho nhân loại', 'làm cho thế giới luôn trong thế đối đầu căng thẳng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 35}, {'question': 'Chiến tranh lạnh chấm dứt đã ảnh hưởng đến tình hình các nước Đông Nam Á như thế nào?', 'options': ['Các nước Đông Nam Á có điều kiện để phát triển đất nước.', 'Các nước Đông Nam Á không bị tác động bởi các cường quốc lớn.', 'Các nước Đông Nam Á tham gia các liên minh quân sự', 'Vấn đề Campuchia từng bước được giải quyết'], 'correctAnswer': 3, 'id': 36}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Thắng lợi của cách mạng Trung Quốc năm 1949 đã mở ra bước đột phá đầu tiên, phá vỡ âm mưu không chế Trung Quốc của Mỹ và những đặc quyền của Liên Xô ở vùng Đông Bắc Trung Quốc. Đồng thời, sự lớn mạnh của các nước Tây Âu, Nhật Bản cũng làm suy giảm vị trí và ánh hưởng của Mỹ trong hệ thống tư bản chủ nghĩa. Đâu là câu đúng trong đoạn này: (a) Thắng lợi của cách mạng Trung Quốc năm 1949 làm xói mòn trật tự 2 cực Iantak. (b) Sự lớn mạnh của các nước Tây Âu, Nhật Bản là do sự tài trợ, giúp đỡ vô điều kiện của Mỹ (c) Sự lớn mạnh của các nước Tây Âu, Nhật Bản là một trong những nguyên nhân buộc Liên Xô và Mỹ tuyên bố chấm dứt chiến tranh lạnh. (d) Thắng lợi của cách mạng Trung Quốc năm 1949 đã đe dọa đến sự tồn tại của Liên Xô và Mỹ.', 'options': ['a, b', 'a, c', 'b, c', 'c , d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 37}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Những quyết định của Hội nghị Ianta cùng những thoả thuận sau đó giữa ba cường quốc tại Hội nghị Pốt-xđảm (7-1945) đã trở thành khuôn khổ của một trật tự thế giới mới, thường được gọi là “Trật tự thế giới hai cực I-an-ta". Trật tự thế giới hai cực Ianta hình thành đã chia thế giới thành hai cực đối lập: cực Liên Xô và cực Mỹ". Đâu là câu đúng? (a) Những quyết định của Hội nghị I-an-ta cùng những thoả thuận sau đó giữa ba cường quốc tại Hội nghị Pốt-xđam (7-1945) xác lập trật tự thế giới mới sau Chiến tranh thế giới II. (b) Trật tự thế giới mới sau Chiến tranh thế giới II được gọi là trật tự 2 cực Ianta. (c) Đặc điểm nổi bật của trật tự thế giới mới sau Chiến tranh thế giới II là tình trạng đối lập giữa 2 phe do Liên Xô và Mĩ đứng đầu mỗi bên. (d) Quan hệ đồng minh chống phát xít giữa Liên Xô và Mĩ tiếp tục được duy trì trong trật tự 2 cực Ianta.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 38}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: “Quan hệ quốc tế giữa hai cực trở nên căng thẳng khi Mỹ phát động cuộc Chiến tranh lạnh (1947) nhằm chống lại Liên Xô và các nước Đông Âu. Tuy không nổ ra một cuộc chiến tranh trực tiếp, nhưng Mỹ và Liên Xô tăng cường chạy đua vũ trang, thành lập liên minh quân sự ở các khu vực trên thế giới, khiến thế giới luôn trong tình trạng căng thẳng. Các cuộc chiến tranh cục bộ diễn ra ở nhiều nơi, đều có sự tham gia hoặc ủng hộ của hai phe: tư bản chủ nghĩa và xã hội chủ nghĩa, đứng đầu là Mỹ và Liên Xô. Tiêu biểu là chiến tranh Triều Tiên (1950 - 1953), chiến tranh xâm lược Đông Dương của Pháp (1945 - 1954), chiến tranh xâm lược Việt Nam của Mỹ (1954 – 1975),...”. Đâu là câu đúng? (a) Chiến tranh lạnh là yếu tố chi phối quan hệ quốc tế hầu hết nửa sau thế kỉ XX. (b) Cuộc chiến tranh xâm lược Việt Nam của Mỹ (1954 — 1975) là cuộc chiến tranh cục bộ tiêu biểu nhất trong thời kì Chiến tranh lạnh. (c) Cuộc chiến tranh xâm lược Đông Dương của Pháp (1945-1954) là một cuộc chiến tranh cục bộ của chiến tranh lạnh vì có sự tham chiến của Mĩ. (d) Việc chạy đua vũ trang giữa hai siêu cường là nguyên nhân dẫn đến bùng nổ các cuộc chiến tranh cục bộ.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, c'], 'correctAnswer': 0, 'id': 39}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: “Trải qua hơn 40 năm, "Trật tự hai cực Ianta" đã từng bước bị xói mòn: thắng lợi của cách mạng Trung Quốc năm 1949 đã tạo ra một “đột phá” đối với trật tự này và đẹp tan âm mưu của Mĩ khống chế Trung Quốc và Liên Xô phải bỏ những đặc quyền ở vùng Đông Bắc Trung Quốc sự lớn mạnh của nền kinh tế các nước tư bản Tây Âu, đặc biệt sự ra đời của Khối thị trường chúng châu Âu (EEC) từ giai đoạn trước làm suy giảm nghiêm trọng phạm vi ảnh hưởng của Mĩ ở Tây Âu, thắng lợi của phong trào giải phóng dân tộc làm thay đổi căn bản bộ mặt của khu vực Á Phi — Mĩ Latinh mà theo "khuôn khổ Ianta" thuộc ảnh hưởng truyền thống của Mĩ và các nước phương Tây; sự phát triển mạnh mẽ của kinh tế Nhật Bản, Tây Âu dẫn đến việc hai trung tâm kinh tế - tải chính là Tây Âu và Nhật Bản cạnh tranh với Mĩ.” Đây là câu sai trong bài này', 'options': ['Cách mạng Trung Quốc thắng lợi đã làm xói mòn trật hai cực Ianta với cả 2 cực.', 'Quan hệ giữa Nhật Bản, Tây Âu và Mĩ chuyển từ đồng minh sang đối đầu.', 'Sự ra đời các quốc gia độc lập ở châu Á góp phần làm xói mòn trật tự hai cực Ianta.', 'Mĩ, Tây Âu, Nhật Bản là 3 trung tâm kinh tế - tài chính của thế giới.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 40}, {'question': 'Nội dung nào dưới đây không phải là xu thế phát triển của thế giới sau khi Chiến tranh lạnh chấm dứt?', 'options': ['Sự phát triển và tác động to lớn của các công ty độc quyền xuyên quốc gia.', 'Trật tự thế giới mới đang trong quá trình hình thành theo xu hướng đa cực.', 'Xu thế đối, thoại hợp tác trong quan hệ quốc tế thay cho xu thế đối đầu.', 'Các quốc gia điều chỉnh chiến lược, lấy phát triển kinh tế làm trọng tâm.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 41}, {'question': 'Sau Chiến tranh lạnh, hầu hết các quốc gia trên thế giới đều điều chỉnh chiến lược phát triển tập trung vào', 'options': ['kinh tế.', 'văn hóa.', 'quốc phòng.', 'chính trị.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 42}, {'question': 'Xu thế toàn cầu hoá xuất hiện là hệ quả của', 'options': ['sự phát triển quan hệ thương mại quốc tế.', 'cuộc cách mạng khoa học - công nghệ.', 'phong trào giải phóng dân tộc.', 'Chiến tranh lạnh chấm dứt.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 43}, {'question': 'Quan hệ quốc tế, sau Chiến tranh lạnh, thế giới hình thành xu thế nào nào sau đây?', 'options': ['Xu thế đa cực.', 'Xu thế hội nhập.', 'Xu thế đơn cực.', 'Xu thế 2 cực.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 44}, {'question': 'Một trong những nước có tầm ảnh hưởng lớn trong xu thế đa cực là', 'options': ['Trung Quốc.', 'Xu-đăng.', 'Ấn Độ.', 'Lào.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 45}, {'question': 'Trong quan hệ quốc tế hiện nay, xu thế nào dưới đây được coi là nổi trội và tác động sâu sắc đến đường lối, chính sách đối ngoại của nước ta?', 'options': ['Xu thế cạnh tranh gay gắt giữa các nước lớn.', 'Bất đồng giữa các nước ngày càng gia tăng.', 'Tranh chấp lãnh thổ ngày càng phổ biến.', 'Xu thế hòa bình, hợp tác và phát triển.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Trong xu thế toàn cầu hóa, thách thức chủ yếu mà Việt Nam phải đối mặt là gì?', 'options': ['Sự cạnh tranh quyết liệt từ thị trường quốc tế.', 'Trình độ của người lao động còn thấp.', 'Chưa thu hút được vốn đầu tư nước ngoài lớn.', 'Chênh lệch giàu - nghèo quá lớn.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 47}, {'question': 'Tình hình thế giới sau Chiến tranh lạnh đã đặt các quốc gia trong tình thế nào dưới đây?', 'options': ['Chỉ cần nắm bắt thời cơ,', 'Phải nắm bắt thời cơ, đẩy lùi thách thức.', 'Chỉ cần vượt qua thách thức.', 'Hạn chế thách thức và vươn lên.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 48}, {'question': 'Nội dung nào sau đẩy không phải là biểu hiện của xu thế đa cực?', 'options': ['Sự gia tăng sức mạnh, tầm ảnh hưởng và vị thế của các nước lớn,', 'Sự suy giảm sức mạnh tương đối của Mỹ trong tương quan với các cường quốc khác.', 'Mỹ đã thiết lập thế giới đơn cực, khống chế và chi phối nhiều nước đồng minh.', 'Vai trò ngày càng gia tăng các trung tâm, tổ chức kinh tế, tài chính quốc tế, khu vực.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 49}, {'question': 'Một trong những xu thế của quan hệ quốc tế sau Chiến tranh lạnh mà Đảng Cộng sản Việt Nam đã vận dụng vào lĩnh vực kinh tế hiện nay là', 'options': ['hợp tác và phát triển.', 'hợp tác với các nước trong khu vực.', 'hợp tác với các nước châu Âu.', 'hợp tác với các nước đang phát triển'], 'correctAnswer': 0, 'id': 50}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Bài học của thời kỳ chiến tranh lạnh đã chứng tỏ phương pháp quan hệ quốc tế lấy đối đầu chính trị - quân sự là chủ yếu không còn phù hợp, phải chịu nhiều tổn thất hoặc thất bại như hai nước Mỹ - Xô và "một bị thương một bị mất". Trong khi đó, phương thức lấy hợp tác và cạnh tranh về kinh tế - chính trị là chính lại thu được nhiều tiến bộ, kết quả như các nước Đức, Nhật và NIC Sự hưng thịnh hay suy vong của một quốc gia được quyết định bởi sức mạnh tổng hợp của quốc gia đó, mà chủ yếu là thực lực kinh tế và khoa học - kỹ thuật." Đâu là câu đúng trong đoạn này? (a) Sau chiến tranh lạnh, tất cả các quốc gia đều đang ra sức điều chỉnh chiến lược phát triển và tập trung mọi sức lực vào ưu tiên phát triển kinh tế. (b) Trong thời điểm hiện nay, kinh tế trở thành trọng điểm trong quan hệ quốc tế, cạnh tranh sức mạnh tổng hợp quốc gia thay thế cho chạy đua vũ trang đã trở thành hình thức chủ yếu trong đọ sức giữa các cường quốc. (c) Các nguồn lực kinh tế, sự phát triển khoa học - kỹ thuật, sức mạnh quân sự tạo nên sức mạnh tổng hợp của đất nước, trong đó quyết định vị trí quyền lực của đất nước là sức mạnh quân sự. (d) Các nước ngày càng nhận thức sâu sắc rằng, sức mạnh của mỗi quốc gia là một nền sản xuất phồn vinh, một nền tài chính lành mạnh và một nền công nghệ có trình độ cao.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 0, 'id': 51}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Nhu cầu ổn định để phát triển kinh tế, đặc biệt là xu thế toàn cầu hóa đã thúc đẩy xu thế đối thoại, cùng hợp tác, thay cho xu thế đối đầu giữa các nước có chế độ chính trị khác nhau trong quan hệ quốc tế. Xu thế đối thoại, hợp tác dựa trên cơ sở hai bên cùng có lợi, tôn trọng lẫn nhau, cùng tồn tại hòa bình đang ngày càng trở thành xu thế chủ yếu trong các mối quan hệ quốc tế". Đâu là câu đúng? (a) Vào những năm 80, trong bối cảnh xu thế đối thoại và hòa hoãn chiếm ưu thế trên thế giới chính sách đối ngoại của giới cầm quyền Mĩ đã cùng với Liên xô chấm dứt chiến tranh lạnh. (b) Mối quan hệ giữ các nước lớn ngày nay mang tính hai mặt, nổi bật là: mâu thuẫn và hài hòa, cạnh tranh và hợp tác, tiếp xúc và hạn chế... (c) Xu thế đối thoại, hợp tác dựa trên cơ sở hai bên cùng có lợi, giúp các nước xác lập được trật tự thế giới mới. (d) Xu thế toàn cầu hóa đã thúc đẩy xu thế đối thoại, cùng hợp tác, thay cho xu thế đối đầu giữa các nước có cùng chế độ chính trị trong quan hệ quốc.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, c'], 'correctAnswer': 0, 'id': 52}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Sau khi Liên Xô và các nước xã hội chủ nghĩa ở Đông Âu sụp đó, hệ thống xã hội chủ nghĩa thế giới tan rã, "Chiến tranh lạnh" và Trật tự thế giới hai cực kết thúc, Mỹ muốn thiết lập một trật tự thế giới đơn cực do Mỹ đứng đầu để lãnh đạo thế giới. Tuy nhiên, từ đó đến nay, nhất là trong 10 năm gần đây, tình hình thế giới biến đổi nhanh chóng, thế giới từng bước chuyển từ đơn của  sang đa cực, đa trung tâm do tương quan lực lượng sức mạnh của các nước lớn có sự thay đổi nhanh chóng." (a) Đa cực là một thuật ngữ trong quan hệ quốc tế dùng để chỉ một trật tự thế giới có sự tham gia của các quốc gia, các trung tâm khác nhau...  (b) Sự hình thành của trật tự thế giới đa cực là một tiến trình lịch sử khách với sự nổi lên của các cường quốc, sự gia tăng vai trò của các trung tâm, tổ chức quốc tế, phản ánh tươngquan so sánh lực lượng mới trong quan hệ quốc tế. (c) Trong trật tự đa cực sẽ nổi lên sức mạnh vượt trội của một quốc gia lớn có quyền áp đảo các quốc gia khác. (d) Trong xu thế đa cực Mĩ đang khẳng định ưu thế vượt trội áp đảo các quốc gia khác. Đâu là câu sai', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 53}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: Trong hơn hai thập kỷ sau khi Chiến tranh lạnh kết thúc, đã diễn ra những biến chuyển lớn tác động rất mạnh mẽ tới chiều hướng phát triển trên thế giới. Sự suy giảm vị thế tương đối về kinh tế, chính trị và quân sự của Mỹ cùng sự cạnh tranh quyết liệt, tập hợp lực lượng, phân ngôi giữa các cường quốc, cho thấy thế giới có thể sẽ tiếp tục chứng kiến những thay đổi lớn diễn ra trong nhiều lĩnh vực chính trị - quân sự và kinh tế - xã hội trên quy mô toàn cầu. Nếu như thập niên cuối của thế kỷ XX là thập niên huy hoàng của Mỹ và là “thập niên bị đánh mất” của Nga, thì thập niên đầu thế kỷ XXI được nhiều nhà phân tích phương Tây gọi là “một thập niên đánh mất của Mỹ”, còn Nga đang trỗi dậy mạnh mẽ với quyết tâm lấy lại vị thế quốc tế đã mất của mình. (a) Trong xu thế đa cực Mĩ đang khẳng định ưu thế vượt trội áp đảo các quốc gia khác. (b) Sự suy giảm sức mạnh tương đối của Mĩ trong tương quan so sánh với các cường quốc khác. (c) Nhiều biến động lớn đã diễn ra trên thế giới và ngay chính tại nước Mỹ khiến người ta bắt đầu nói tới sự suy yếu tương đối của Mỹ cả về kinh tế, chính trị,... (d) Trong xu thế đa cực Mĩ giữ được vị trí số một về kinh tế và các lĩnh vực như: vốn, khoa học- công nghệ,...do đó vị thế của nước này đang ngày càng nâng cao. Đâu là câu đúng?', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 1, 'id': 54}, {'question': 'Nội dung nào dưới đây giải thích không đúng về lí do mở rộng thành viên của tổ chức ASEAN từ đầu những năm 90 của thế kỉ XX?', 'options': ['Quan hệ giữa ba nước Đông Dương và ASEAN được cải thiện tích cực.', 'Chiến tranh lạnh kết thúc, xu thế toàn cầu hóa diễn ra mạnh mẽ.', 'Chống lại sự hình thành trật tự “đa cực” nhiều trung tâm sau Chiến tranh lạnh.', 'Thực hiện hợp tác phát triển có hiệu quả theo các nguyên tắc của Hiệp ước Bali.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 55}, {'question': 'Năm nước sáng lập ban đầu của tổ chức ASEAN là', 'options': ['Inđônêxia, Malaixia, Campuchia, Thái Lan, Philippin.', 'Inđônêxia, Malaixia, Xingapo, Thái Lan, Philippin.', 'Việt Nam, Malaixia, Campuchia, Thái Lan, Philippin.', 'Brunây Malaixia, Campuchia, Thái Lan, Philippin.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 56}, {'question': 'ngày 28/7/1995', 'options': ['Lào gia nhập ASEAN.', 'Việt Nam gia nhập ASEAN.', 'Mianma gia nhập ASEAN.', 'Thái Lan gia nhập ASEAN.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 57}, {'question': 'Sự kiện nào đánh dấu sự khởi sắc của tổ chức ASEAN?', 'options': ['Hiến chương ASEAN được kí kết (năm 2007).', 'Thành lập tổ chức liên minh vì tiến bộ (năm 1961).', 'Kí Hiệp ước thân thiện và hợp tác (tháng 2 - 1976).', 'Thành lập cộng đồng ASEAN (năm 2015).'], 'correctAnswer': 2, 'id': 58}, {'question': 'Năm 1999, nước nào sau đây gia nhập tổ chức ASEAN?', 'options': ['Brunây.', 'Việt Nam.', 'Đông Timo.', 'Campuchia.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 59}, {'question': 'Tháng 11 năm 2007, các thành viên tổ chức ASEAN đã kí bản Hiến chương ASEAN nhằm mục đích gì?', 'options': ['Xây dựng ASEAN thành cộng đồng vững mạnh.', 'Xây dựng ASEAN thành cộng đồng hòa bình, ổn định.', 'Xây dựng ASEAN thành cộng đồng chiến lược về chính trị, quân sự.', 'Xây dựng ASEAN thành cộng đồng mang tính chất chiến lược về quân sự.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 60}, {'question': 'Mục đích chính của tổ chức ASEAN là gì?', 'options': ['Chống lại sự xâm lược của Mĩ.', 'Chống lại ảnh hưởng của phương Tây.', 'Hình thành liên minh quân sự.', 'Tăng cường hợp tác kinh tế, văn hóa, xã hội.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 61}, {'question': 'Từ năm 2015 đến nay, cộng đồng ASEAN được thành lập và xây dựng với ba trụ cột là', 'options': ['chính trị - an ninh, kinh tế, văn hóa - xã hội.', 'chính trị - quân sự - kinh tế, văn hóa.', 'kinh tế, văn hóa – xã hội - quân sự.', 'chính trị - an ninh quốc phòng - xã hội.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 62}, {'question': 'Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) ra đời trong bối cảnh', 'options': ['Mĩ bắt đầu chiến tranh xâm lược Việt Nam.', 'Mĩ rút khỏi cuộc chiến tranh xâm lược Việt Nam.', 'các nước Đông Nam Á đã giành được độc lập.', 'tất cả các nước Đông Nam Á phát triển mạnh mẽ.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Một trong những thành tựu của ASEAN từ năm 1999 đến năm 2015 là', 'options': ['thành lập và xây dựng Cộng đồng kinh tế, chính trị ASEAN.', 'đẩy mạnh hợp tác về an ninh, chính trị, xã hội bên ngoài ASEAN.', 'xây dựng nền móng ban đầu cho sự hợp tác xã hội ASEAN.', 'hoàn thiện cơ cấu tổ chức ASEAN, tăng cường hợp tác nội khối và ngoại khối.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 64}, {'question': 'Từ năm 1967 đến năm 1976 các nước ASEAN tập trung vào hợp tác trên lĩnh vực nào?', 'options': ['chính trị - an ninh.', 'chính trị - văn hóa.', 'chính trị - kinh tế.', 'an ninh - quốc phòng.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 65}, {'question': 'Năm 2015, ASEAN đã ra tuyên bố thành lập', 'options': ['diễn đàn khu vực ASEAN (ARF).', 'khu vực mậu dịch tự do ASEAN (AFTA).', 'Cộng đồng kinh tế ASEAN.', 'Cộng đồng ASEAN.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 66}, {'question': 'Mối quan hệ giữa Việt Nam và ASEAN được đẩy mạnh khí', 'options': ['Việt Nam kết thúc thắng lợi cuộc kháng chiến chống Mĩ cứu nước.', 'Chiến tranh lạnh kết thúc và vấn đề Campuchia được giải quyết.', 'Việt Nam mở rộng quan hệ ngoại giao với các nước trên thế giới.', 'Việt Nam bắt đầu tiến hành công cuộc đổi mới đất nước.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 67}, {'question': 'Yếu khách quan thúc đẩy sự ra đời của tổ chức ASEAN là', 'options': ['nhu cầu phát triển kinh tế của các quốc gia ở khu vực Đông Nam Á.', 'các nước Đông Nam Á mong muốn duy trì hòa bình và ổn định khu vực.', 'các nước Đông Nam Á gặp khó khăn trong xây dựng và phát triển đất nước.', 'những tổ chức hợp tác mang tính khu vực trên thế giới xuất hiện ngày càng nhiều.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 68}, {'question': 'Quan hệ giữa Việt Nam với ASEAN từ 1979 đến giữa những năm 80 của thế kỷ XX là', 'options': ['đối thoại.', 'căng thẳng.', 'bình thường hóa.', 'đối đầu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 69}, {'question': 'Nguyên nhân chủ yếu dẫn tới sự ra đời của Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (năm 1967) là gì?', 'options': ['Hạn chế ảnh hưởng của các nước lớn vào khu vực.', 'Nhu cầu hợp tác cùng phát triển.', 'Ảnh hưởng của xu thế liên kết khu vực.', 'Ngăn chặn ảnh hưởng của chủ nghĩa cộng sản.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 70}, {'question': 'Từ năm 1967 - 1976 là giai đoạn ASEAN', 'options': ['xây dựng nền móng ban đầu, tạo tiền đề cho sự hợp tác.', 'xây dựng quan hệ chính trị ổn định.', 'hoàn thiện cơ cấu tổ chức.', 'thành lập và xây dựng Cộng đồng ASEAN.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 71}, {'question': 'Một trong những biểu hiện của sự phát triển của ASEAN là', 'options': ['thúc đẩy xây dựng ASEAN thành khu vực hòa bình và ổn định.', 'mở rộng ASEAN từ 5 thành viên lên 10 thành viên.', 'tăng cường hợp tác kinh tế, văn hóa giữa các nước thành viên.', 'phấn đấu đưa ASEAN trở thành khu vực hòa bình, tự do, thịnh vượng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) chính thức thành lập với sự kiện nào?', 'options': ['Hiệp ước Thân thiện và Hợp tác ở Đông Nam Á được kí kết.', 'Hiến chương ASEAN được thông qua.', 'Tuyên bố Băng Cốc được thông qua.', 'thỏa thuận về Khu vực Mậu dịch tự do ASEAN được kí kết.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 73}, {'question': 'Quá trình mở rộng từ ASEAN 5 đến ASEAN 10 có ý nghĩa gì?', 'options': ['đảm bảo an ninh, quốc phòng, nâng cao vị thế trên trường quốc tế.', 'đảm bảo an ninh, chính trị khu vực, nâng cao vị thế trên trường quốc tế.', 'đảm bảo lợi ích chung của các nước, tạo điều kiện hợp tác kinh tế.', 'đảm bảo hòa bình, ổn định khu vực, nâng cao vị thế trên trường quốc tế.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 74}, {'question': 'Tháng 8-1967, Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) thành lập là biểu hiện rõ nét của xu thế nào?', 'options': ['Liên kết khu vực.', 'Đa cực nhiều trung tâm.', 'Toàn cầu hóa.', 'Hòa hoãn Đông - Tây.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 75}, {'question': 'Khó khăn của Việt Nam khi gia nhập ASEAN là gì?', 'options': ['Nền kinh tế gặp cản trở, KH-KT chậm phát triển.', 'Nền kinh tế còn lạc hậu, KH-KT chậm phát triển.', 'Nền kinh tế trì trệ, KH-KT phát triển mất cân đối.', 'Nền kinh tế suy thoái, KH-KT phát triển nghèo nàn.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 76}, {'question': 'Đọc tư liệu sau đây: "Thúc đẩy sự tăng trưởng kinh tế, tiến bộ xã hội và phát triển văn hóa trong khu vực thông qua các nỗ lực chung trên tinh thần bình đẳng và hợp tác nhằm tăng cường cơ sở cho một Cộng đồng các quốc gia Đông Nam Á hòa bình và thịnh vượng. Thúc đẩy hòa bình và ổn định khu vực bằng việc tôn trọng công lí và nguyên tắc luật pháp trong quan hệ giữa các quốc gia trong vùng và tuân thủ các nguyên tắc của Hiến chương Liên hợp quốc. Thúc đẩy sự cộng tác tích cực và giúp đỡ lẫn nhau trong các vấn đề cùng quan tâm trong các lĩnh vực kinh tế, xã hội, văn hóa, khoa học - kĩ thuật và hành chính..." Đâu là câu đúng? (a) Tuyên bố ASEAN nêu rõ mục đích thành lập ASEAN. (b) Tuyên bố ASEAN khẳng định nguyên tắc hoạt động của ASEAN. (c) Tuyên bố ASEAN tạo điều kiện cho các nước thành viên phát triển và hội nhập khu vực, thế giới. (d) Tuyên bố ASEAN chính thức thành lập Cộng đồng ASEAN.', 'options': ['a, b', 'a, c', 'a, d', 'b, c'], 'correctAnswer': 1, 'id': 77}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: "Sự kiện Việt Nam trở thành thành viên thứ bảy của ASEAN là dấu mốc quan trọng trong sự phát triển của ASEAN. Đây không chỉ là sự tăng thêm về số lượng thành viên mà còn đẩy nhanh quá trình thực hiện mục tiêu xây dựng ASEAN trở thành “ngôi nhà chung” của các quốc gia Đông Nam Á". Đâu là câu sai? (a) Ngày 30/4/1909 khi Cappuchia gia nhập ASEAN trở thành tổ chức “toàn Đông Nam Á” (b) Điều kiện tiên quyết nhất đưa đến sự thành lập tổ chức ASEAN năm 1967 là là các quốc gia thành viên đều có nền kinh tế phát triển. (c) Sự kiện Việt Nam gia nhập ASEAN năm 1995 chứng tỏ sự khác biệt về ý thức hệ có thể hóa giải. (d) Việc mở rộng thành viên của Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) diễn ra lâu dài và đầy trở ngại.', 'options': ['a, b', 'a, c', 'a, d', 'b, c'], 'correctAnswer': 0, 'id': 78}, {'question': 'Tuyên bố ASEAN nêu rõ mục đích thành lập của ASEAN: - Thúc đẩy sự tăng trưởng kinh tế, tiến bộ xã hội và phát triển văn hoá trong khu vực thông qua các nỗ lực chung trên tinh thần bình đẳng và hợp tác nhằm tăng cường cơ sở cho một Cộng đồng các quốc gia Đông Nam Á hoà bình và thịnh vượng. - Thúc đẩy hoà bình và ổn định khu vực bằng việc tôn trọng công lí và nguyên tắc luật pháp trong quan hệ giữa các quốc gia trong vùng và tuân thủ các nguyên tắc của Hiến chương Liên hợp quốc. - Thúc đẩy sự cộng tác tích cực và giúp đỡ lẫn nhau trong các vấn đề cùng quan tâm trong các lĩnh vực kinh tế, xã hội, văn hoá, khoa học - kĩ thuật và hành chính,... Đâu là câu đúng? (a) Tuyên bố về Khu vực Hoà bình, Tự do và Trung lập (ZOPFAN) được ra vào năm 1971, nhằm khẳng định sự độc lập và chủ quyền của các nước Đông Nam Á trước các cường quốc ngoài khu vực. (b) Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) khi mới thành lập (1967) không đề ra mục đích, nhiệm vụ xây dựng một cộng đồng Đông Nam Á hòa bình và thịnh vượng. (c) Hội nghị Thượng đỉnh gồm Thủ tướng các quốc gia thành viên; là cơ quan hoạch định chính sách tối cao của ASEAN. (d) Mối quan hệ giữa Việt Nam và ASEAN là một trong những trụ cột quan trọng của chính sách đối ngoại của Việt Nam, mang lại nhiều lợi ích cho cả hai bên và đóng góp vào hòa bình và phát triển trong khu vực Đông Nam Á." Đâu là câu đúng?', 'options': ['a, b', 'a, c', 'a, d', 'b, c'], 'correctAnswer': 2, 'id': 79}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau: Quá trình mở rộng thành viên của Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) bắt đầu từ khi năm thành viên sáng lập hiệp hội ký thông qua Tuyển bố Bangkok năm 1967. Các nước sáng lập ASEAN gồm Singapore, Malaysia, Indonesia, Philippines và Thái Lan. Năm 1984, Brunei trở thành thành viên thứ sáu của tổ chức ASEAN. Việt Nam trở thành thành viên thứ bảy của ASEAN vào ngày 28/7/1995. Tiếp đến, ASEAN đã lần lượt kết nạp Lào và Myanmar vào ngày 23/7/1997 và Campuchia vào ngày 30/4/1999, hiện thực hóa ý tưởng quy tụ đủ 10 nước Đông Nam Á dưới “mái nhà chung ASEAN". Đâu là câu đúng? (a) Ngày 30/4/1999 khi Cappuchia gia nhập ASEAN trở thành tổ chức “toàn Đông Nam Á” (b) Điều kiện tiên quyết nhất đưa đến sự thành lập tổ chức ASEAN năm 1967 là là các quốc gia thành viên đều có nền kinh tế phát triển. (c) Sự kiện Việt Nam gia nhập ASEAN năm 1995 chứng tỏ sự khác biệt về ý thức hệ có thể hóa giải. (d) Việc mở rộng thành viên của Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á (ASEAN) diễn ra lâu dài và đầy trở ngại.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 80}, {'question': 'Ý tưởng xây dựng Cộng đồng ASEAN khởi nguồn từ', 'options': ['chiến tranh thế giới thứ hai bùng nổ.', 'Tổ chức ASEAN được thành lập.', 'Xu thế toàn cầu hoá xuất hiện.', 'Hiệp ước hoà bình Campuchia kí kết.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 81}, {'question': 'Mục tiêu xây dựng một cộng đồng thịnh vượng và hoà bình ở Đông Nam Á được thông qua tại', 'options': ['Tuyên bố Băng Cốc (1967).', 'Tầm nhìn ASEAN 2020.', 'Tuyên bố Malina (1987).', 'Tuyên bố Xingapo (1992).'], 'correctAnswer': 0, 'id': 82}, {'question': 'Cộng đồng ASEAN đề ra mục tiêu nào sau đây?', 'options': ['Hợp tác giữa các nước trên lĩnh vực quốc phòng.', 'Sử dụng, lưu thông đơn vị tiền tệ chung trong khu vực.', 'Xây dựng cộng đồng thịnh vượng, hoà bình khu vực.', 'Giải quyết các tranh chấp bằng biện pháp hoà bình.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 83}, {'question': 'Cộng đồng ASEAN chính thức được thành lập tại', 'options': ['Hội nghị cấp cao ASEAN được tổ chức tại Bali (In đô nê xi a) tháng 2/1976.', 'Năm nước sáng lập Hiệp hội các quốc gia Đông Nam Á tại Băng Cốc (1967).', 'Hội nghị cấp cao ASEAN không chính thức được tổ chức tại Ma-lai-xi-a 1997.', 'Tầm nhìn chiến lược ASEAN sau năm 2015 diễn ra tại thủ đô Hà Nội năm 2014.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 84}, {'question': '“Xây dựng Cộng đồng ASEAN định hướng cho sự phát triển trong tương lai ASEAN” là nội dung được nêu tại văn kiện nào sau đây?', 'options': ['Tầm nhìn ASEAN 2020.', 'Hiến chương ASEAN.', 'Mục tiêu ASEAN.', 'Nguyên tắc hoạt động.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 85}, {'question': 'Một trong ba trụ cột của Cộng đồng ASEAN là', 'options': ['quốc phòng.', 'văn hoá-xã hội.', 'tài chính.', 'pháp luật.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 86}, {'question': 'Nội dung nào sau đây không phải là nguyên tắc hoạt động của ASEAN?', 'options': ['Bình đẳng chủ quyền giữa các quốc gia, các dân tộc.', 'Tôn trọng chủ quyền và toàn vẹn lãnh thổ các nước.', 'Không can thiệp vào công việc nội bộ của nhau.', 'Giải quyết các tranh chấp bằng biện pháp hòa bình.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 87}, {'question': 'Tuyên bố thành lập Cộng đồng ASEAN (năm 2015) tại quốc gia nào sau đây?', 'options': ['Xingapo.', 'Ma-lai-xi-a.', 'Phi-líp-pin.', 'In-đô-nê-xi-a.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 88}, {'question': 'Mục tiêu xây dựng một Cộng đồng ASEAN dựa trên cơ sở nào sau đây?', 'options': ['Nguyên tắc hoạt động của ASEAN.', 'Sự đồng thuận cao của các nước.', 'Hiến chương ASEAN.', 'Cơ cấu hoạt động của ASEAN.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 89}, {'question': 'Mục tiêu xây dựng một Cộng đồng ASEAN dựa trên cơ sở Hiến chương ASEAN. Hiến chương ASEAN có tính chất nào sau đây?', 'options': ['Đối ngoại.', 'Khoa học.', 'Hợp tác.', 'Pháp lí.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 90}, {'question': 'Cộng đồng ASEAN được thành lập gồm 3 trụ cột hợp tác nào sau đây?', 'options': ['Chính trị - an ninh, kinh tế, văn hoá - xã hội.', 'Đối ngoại, chính trị - an ninh, môi trường.', 'Tài chính, chính trị - an ninh, văn hoá - xã hội.', 'Văn hoá - xã hội, pháp luật, đối ngoại chung.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 91}, {'question': 'Kế hoạch xây dựng Cộng đồng ASEAN dựa trên cơ sở nào sau đây?', 'options': ['Nguyên tắc hoạt động tổ chức ASEAN.', 'Mục tiêu xây dựng Cộng đồng ASEAN.', 'Cơ sở pháp lý là Hiến chương ASEAN.', 'Hiệp định Bali đánh dấu sự phát triển.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 92}, {'question': '“Nhằm đưa ASEAN trở thành cộng đồng gắn kết hơn về kinh tế, chính trị - an ninh có trách nhiệm về xã hội đối với người dân”. Nội dung trên được thể hiện tại văn kiện nào sau đây?', 'options': ['Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 14 ở Thái Lan 2009.', 'Hội nghị cấp cao không chính thức tại Malaixia 1997.', 'Tuyên bố tại Băng Cốc 1967, thành lập tổ chức ASEAN.', 'Hội nghị hoà bình Campuchia, mở ra chương mới ASEAN.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 93}, {'question': 'Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 14 ở Thái Lan đã đưa ra kế hoạch nào sau đây?', 'options': ['Lộ trình xây dựng Cộng đồng ASEAN 2009 - 2015.', 'Tầm nhìn ASEAN trong giai đoạn 2015 trở đi.', 'Quy định những hiến chương trong cộng đồng ASEAN,', 'Lộ trình xây dựng Cộng đồng ASEAN 2009 - 2025.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 94}, {'question': 'Tuyên bố tại Cu-la-lăm-pua ngày 31 - 12 - 2015 đã', 'options': ['thông qua Hiến chương ASEAN.', 'chính thức thành lập Cộng đồng ASEAN.', 'quy định nguyên tắc hoạt động ASEAN.', 'Mở rộng mục tiêu ASEAN về đối ngoại.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 95}, {'question': 'Nội dung nào sau đây thuộc Cộng đồng chính trị - an ninh ASEAN?', 'options': ['Tạo ra một thị trường cơ sở sản xuất chung.', 'Tạo dựng một khu vực gắn kết hoà bình, tự cường.', 'Xây dựng khu vực kinh tế có sức cạnh tranh cao.', 'Phát triển đồng đều hội nhập đầy đủ kinh tế toàn cầu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 96}, {'question': 'Cơ sở nào sau đây dẫn đến thành lập Cộng đồng ASEAN (2015)?', 'options': ['Hoàn thành cơ bản việc triển khai các kế hoạch xây dựng cộng đồng.', 'Mục địch của tổ chức ASEAN đã được xây dựng hoàn thiện, đồng bộ.', 'Hiệp ước Bali kí kết (1976) tại Inđônêxia đánh dấu bước phát triển mới.', 'Hiệp định hoà bình cho Campuchia (1991) mở ra chương mới ASEAN.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 97}, {'question': 'Ý nào sau đây không phải là nội dung chính của Cộng đồng Kinh tế ASEAN?', 'options': ['Tạo ra thị trường và cơ sở sản xuất chung, đầu tư vốn và lao động có tay nghề.', 'Xây dựng kinh tế khu vực có sức cạnh tranh cao, năng động với các nước khác.', 'Phát triển đồng đều, hội nhập đầy đủ vào nền kinh tế toàn cầu trong xu thế mới.', 'Phát triển con người, bảo hiểm và những phúc lợi xã hội cho nhân dân lao động.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 98}, {'question': 'Ý nào sau đây không phải là nội dung chính của Cộng đồng Văn hoá - xã hội ASEAN?', 'options': ['Bình đẳng xã hội và các quyền.', 'Bảo đảm bền vững về môi trường.', 'Xây dựng bản sắc ASEAN.', 'Phát hành đồng tiền chung khu vực.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 99}, {'question': 'Ý nào sau đây không phải là nội dung chính của Cộng đồng Văn hoá - xã hội ASEAN?', 'options': ['Phát triển con người.', 'Phúc lợi và bảo hiểm xã hội.', 'Thu hẹp khoảng cách phát triển.', 'Sử dụng đồng tiền chung khu vực.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 100}, {'question': 'Xây dựng tầm nhìn cộng đồng ASEAN (sau năm 2025) được thông qua tại', 'options': ['Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 37 tại Hà Nội (2020).', 'Hội nghị cấp cao ASEAN lần thứ 14 ở Thái Lan 2009.', 'Hội nghị cấp cao không chính thức tại Malaixia 1997.', 'Tuyên bố tại Băng Cốc 1967, thành lập tổ chức ASEAN.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 101}, {'question': 'Sau khi thành lập Cộng đồng ASEAN, các nước ASEAN tiếp tục đưa ra định hướng phát triển mới sau năm 2015 với nội dung nào sau đây?', 'options': ['Củng cố nền hoà bình ổn định an ninh của khu vực.', 'Tiếp tục củng cố sâu sắc hơn trong lĩnh vực kinh tế.', 'Giải quyết triệt để vấn đề Campuchia với Đông Dương.', 'Không được đe doạ vũ lực và sử dụng vũ lực với nhau.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 102}, {'question': 'Nội dung nào sau đây không phải là thách thức của Cộng đồng ASEAN?', 'options': ['Sự đa dạng về chế độ chính trị giữa các nước.', 'Sự chênh lệch về thu nhập, trình độ phát triển.', 'Sự tương đồng một số nghành nghề xây cạnh tranh trong xuất khẩu.', 'ASEAN có quan hệ rộng mở với các đối tác bên ngoài.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 103}, {'question': 'Nội dung nào sau đây là triển vọng của Cộng đồng ASEAN?', 'options': ['Vị thế ngày càng cao trong khu vực và trên thế giới.', 'Cạnh tranh ảnh hưởng của các nước lớn đối với khu vực.', 'Diễn biến phức tạp của tình hình Biển Đông tới khu vực.', 'Biến đổi khí hậu, ô nhiễm môi trường, loại dịch bệnh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 104}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: “Ý tưởng xây dựng cộng đồng ASEAN đã khởi nguồn từ khi ASEAN thành lập. Tuyên bố Băng Cốc (1967) đã nêu ra mục tiêu xây dựng một cộng đồng thịnh vượng và hòa bình ở Đông Nam Á.” Câu nào đúng? (a) Cộng đồng ASEAN được các nước lên ý tưởng xây dựng từ trước thập niên 50 của thế kỉ XX. (b) Tuyên bố tại Băng Cốc (1967) là mục tiêu đầu tiên của Cộng đồng ASEAN. (c) Tuyên bố Băng Cốc (1967) đã nêu ra mục tiêu xây dựng một cộng đồng thịnh vượng và hoà bình ở châu Á. (d) Cộng đồng ASEAN ra đời có tác dụng thúc đẩy sự phát triển khu vực Đông Nam Á.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'a, d', 'b, d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 105}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Mục tiêu xây dựng cộng đồng ASEAN là đưa ASEAN trở thành một cộng đồng với 3 trụ cột có mức độ liên kết sâu rộng hơn, ràng buộc hơn trên cở sở pháp lý là Hiến chương ASEAN, đồng thời mở rộng hợp tác với bên ngoài. Cộng đồng ASEAN sẽ được thành lập thành 3 trụ cột là: Hợp tác chính trị và an ninh, hợp tác kinh tế, hợp tác văn hoá - xã hội . Ba trụ cột được gắn kết chặt chẽ và cùng tăng cường cho mục đích đảm bảo hoà bình, ổn định lâu dài và cùng thịnh vượng trong khu vực." Câu nào sai? (a) Cở sở để xây dựng cộng đồng ASEAN là Hiến chương ASEAN. (b) Cộng đồng ASEAN được thành lập với 4 trụ cột chính. (c) Hợp tác chính trị và an ninh, hợp tác kinh tế, hợp tác văn hoá - xã hội là những trụ cột chính của cộng đồng ASEAN. (d) Trụ cột của ASEAN tồn tại độc lập tách rời nhau.', 'options': ['a, b', 'a, c', 'b, c', 'b, d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 106}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Cộng đồng chính trị anh ninh ASEAN đã được xây dựng trên nền tảng những thành quả hợp tác chính trị anh ninh đã đạt được nhằm mục tiêu tạo dựng môi trường hoà bình và an ninh khu vực, nâng hợp tác chính trị, anh ninh lên một nắc thang mới cao hơn và chặt chẽ hơn trên cở sở các nguyên tắc cơ bản của ASEAN". Câu nào đúng? (a) Cộng đồng chính trị anh ninh ASEAN đã được xây dựng trên nền tảng những thành quả hợp tác chính trị, đối ngoại chung. (b) Mục tiêu chính trị của cộng đồng ASEAN là nhằm tạo dựng môi trường hoà bình và an ninh khu vực, nâng hợp tác chính trị. (c) Mục tiêu chính trị của cộng đồng ASEAN dựa trên nguyên tắc chung sống hoà bình và sự nhất trí của các nước lớn. (d) Cộng đồng chính trị anh ninh ASEAN tạo điều kiện thúc đẩy các cộng đồng kinh tế, văn hoá xã hội trong tổ chức phát triển.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'b, d', 'c, d'], 'correctAnswer': 2, 'id': 107}, {'question': 'Đọc đoạn tư liệu sau đây: "Tầm nhìn ASEAN sau năm 2015: Sau khi thành lập Cộng đồng ASEAN các nước ASEAN tiếp tục đưa ra định hướng cho một giai đoạn phát triển mới sau năm 2015 với nội dung định hướng là tiếp tục củng cố, làm sâu sắc hơn các lĩnh vực hợp tác. Hội nghị cao cấp ASEAN lần thứ 37 tại Hà Nội (2020) đã nhất trí thông qua việc xây dựng tầm nhìn Cộng đồng ASEAN sau năm 2025 hướng tới việc gắn kết chặt chẽ các nội dung hợp tác trên cả 3 trụ cột (cộng đồng chính trị - an ninh, cộng đồng kinh tế và cộng đồng văn hoá -xã hội), đồng thời bổ sung những nội dung mới như: Hợp tác về chuyển đổi số, phát triển nền kinh tế số, kinh tế xanh." Câu nào đúng? (a) Tầm nhìn ASEAN sau năm 2015 được đưa ra trên cở sở Cộng đồng ASEAN đã thành lập. (b) Nội dung tầm nhìn ASEAN sau năm 2015 là mở rộng thêm trụ cột cộng đồng tài chính chung. (c) Hội nghị cao cấp ASEAN lần thứ 37 tại Hà Nội (năm 2020) đã nhất trí thông qua xây dựng tầm nhìn Cộng đồng ASEAN sau năm 2015. (d) tầm nhìn Cộng đồng ASEAN sau năm 2025 hướng tới việc gắn kết chặt chẽ các nội dung hợp tác trên cả 3 trụ cột.', 'options': ['a, b', 'b, c', 'c, d', 'a, d'], 'correctAnswer': 3, 'id': 108}];